大勝近300萬票卻輸掉選舉 希拉莉提切身之痛呼籲投票支持拜登

美國民主黨一連3日召開全代會，正式提名前副總統拜登、參議員賀錦麗為正副總統候選人，議程中也請來黨內外多位重量級人士發表演說。其中，曾與美總統川普在2016年角逐大位的前國務卿希拉蕊，也道出了她的切身之痛，那就是即便贏了近300萬張選票，仍有可能落選，呼籲民眾盡全力將票投給拜登。

希拉蕊透過預錄影片發表演說，「別忘了，喬和賀錦麗就算贏了300萬票，仍有可能輸掉這場選舉，從我身上記取教訓」、「我們需要大勝，這樣川普才沒辦法取巧偷走勝利。」

希拉蕊在2016年代表民主黨與川普競選總統，最終她獲得超過658萬張普選票.....

成隻白巫魔噉嘅

民主黨d左膠真係傻傻地 又諗住玩大洲壓死d細洲份？

贏左選舉人票咪係贏左，侵侵點樣取巧地贏

侵侵如果連任到 真係應該查下隻希婆電郵門單野

篇嘢係咪計錯數?

總知民主黨贏選舉人票輸人頭就係制度係咁
贏人頭輸選舉人票就係個制度有問題
點都係我玩哂

所以當初冇搞直接民主而係去搞electoral college係好明智

啲大州一張選舉人票已經代表40萬選民

保障細州份發言權

選舉人票制度某D地方似香港功能組別咁
每個代理人代表唔同數目既人口
背後涉及既公平民主原則有D美國人一直都討論緊

撐Trump都唔好盲撐到咁核突死攬Electoral College

如果直接既一早打左第二次內戰

咁係咪俾人脫離聯邦先？
我個州少人就要聽你個大州點？

各州票數既分配 同 權力既分配 係相互平衡
如果要全票直選聯邦總統, 咁總統就要有權參與州內事務
究竟佢地想要州自治定集中權力

美國套system真係design得幾靚

乜野叫做取巧偷走勝利?
你地個選舉制度係咁,唔係點照顧d細州?

撐Trump
呢啲野都根本唔關撐邊個事
上面都係討論緊個制度其實算幾公平
一講呢句就自爆盲反侵

好彩美國有依個制度

其實呢種選舉同全票選舉個設計理念都係類似,只係側重個方向點唔同
兩種方法都係為左保護弱勢一方,選舉人制=保護弱勢州份,全票制=保護弱勢個人

聯邦政府係咁架啦 唔GUR咪叫加州退出美利堅合眾國

選舉人制度+埋winner takes all令到基本上你理論上只需要2成2人投你就贏到大選

齋選舉人制度其實如果因為想平衡州權其實就無乜大問題
但加埋winner takes all 就好痴線
會將d marginal win放大幾百倍

贏波輸盤

但香港係保護強勢個邊

贏盤輸波下話

香港係令保程黨係地區直選票少贏議席
根本區議會果種先係最合適香港民意

咁又唔係
選舉人票俾邊個/點樣分
其實係州自己決定
唔一定winner takes all

最後呢句好認同，加埋2a 。美國人係唔會受極權之苦

你睇埋同一個YTer接著個個YT先啦

選舉人票制無令小州被重視
只係令搖擺州被重視
最極端既例子係22%既普選票就做到總統
咁又有幾公平?

你咁講
點解加州退出要全個美國其他州同意？

但現實操作係選舉人制度下候選人傾向係大州/搖擺州份既多票地方做宣傳 細州都係冇人理

不如順手講埋香港功能組別都係保障人數少既業界啦
而家係討論緊個制度公唔公平 符唔符合民主原則
Trump係現時制度下贏左係事實
當年希拉莉普選票比較多都係事實

其實係睇關鍵州份有幾憎trump會唔會倒伐

依家係個州選舉，想搵邊個做聯邦大隊長
咁加州人自己投票，大部份加州人想拜登做總統，咁個加州咪投票俾拜登囉
咁你德州人想投侵，咪要投票俾侵囉

其實民主黨咁撚痛恨選舉人票，咪叫自己D州改做比例票先囉

咁人地立國基礎黎既 當初獨立戰爭後同細州講好左先肯加入做聯邦 係有利有弊 除左總統仲有參眾兩院制衡
利申未睇片 放工睇

譚惠珠化

要脫離呢種制度
啲州惟有真係自己做返獨立國家

但係當年立國個陣咁
聯邦政府權力細過而家喎

加洲人請支持拜登
中西部地區請支持Donald Trump

Kill the debate

仲有失信選舉人(Faithless elector)，令winner takes all難D發生

典型嘅屙屎唔出賴地硬

佢個制都仲叫有得玩下

偷走勝利？勝利淨係屬於民主黨？乜嘢叫偷走勝利？

你唔可以淨係睇選總統制度，要睇埋兩院選舉制度。對比起參議院大細洲都係兩個，選舉人已經係中庸之道。

同時都反映總統同兩院之間微妙平衡。

咁問題就變咗權力應該以人黎做單位定州黎做單位

似你老母 擺明香港功能組別抄佢啦ON9

最近兩次贏普選票輸選舉人票都係民主黨奶野

其實睇返美國背景就好合理啦。一個state=一個國家，之不過為左更有效率先組埋一齊做聯邦姐

小布殊當年都係贏選舉人票 , 輸個人票 , 之後黑馬上場 , 有記者問改唔改選舉人票制度 , 黑馬又話唔洗改 , 民主黨真係輸打贏要

有咩問題 成立聯邦嘅時候已經係咁

贏近300萬票都算大勝?

應該掉返轉講 如果唔係咁搞
啲州唔會肯聯合就冇美國

好似梁愛詩

好彩呢條八婆無贏

奧巴馬時代你民主黨管人口大城市紐約， 加卅多多票都有啦， 唔夠再加印又得， 數票數幾日

家陣川普加共和黨， 食屎啦

唔比你郵寄投票你自己印多多都無用

希拉蕊在2016年代表民主黨與川普競選總統，最終她獲得超過658萬張普選票，高出川普的629萬票近300萬票，但由於美國的選舉人票制度，希拉蕊僅拿到227張選舉人票，少於川普的304票，無緣成為美國首位女性總統。

658萬-629萬 = 300萬

如果侵侵輸左 可能俾左膠用通俄門煮到坐監

而且避免左多數人暴政(tyranny of the majority)
試諗下被班左膠一人一票選總統
美國遲早比中國打殘

問題1.呢個制度係二百幾年前,美國仲係13個州,最快既通訊方式係郵差騎快馬時制定的
當時最合理既做法,到而家仲合理?
如果你話係既咁唔該你唔好用電話,唔好上網,唔好搭車啦.
二百幾年前香港人都係咁過,有咩問題

問題2.人權係講緊人人生而平等,點解我地講緊功能組別唔公平,選委會唔公平既時候,要美國人接受一個過時,而且有人個票可以大過其他人個票既制度?

都估到呢個po一定有d人衝出黎屌founding fathers
然後貼埋d低B utube片當sources
呢個就係聯邦制度偉大的地方

其實你睇返美國國會討論仲行唔行選舉人票嘅時候就知道點解仲保留緊依個制度架啦.

你第二個問題就係睇得唔立體
你要睇埋佢背後權力既分配同制衡
都係個句, 直選產生總統就要有相對既權力比白宮享用
咁白宮設立office統領各州事務, D州分又肯唔肯呢?

國會討論應該有報導,比條拎指教下可以馬

講乜q公平，不嬲可以有嘅就只係平等，唔係邊個同你分豬肉。
用州份做單位點解唔平等，一早就分好曬豬肉。而家好明顯係輸打贏要，人多就想改制度。
如果基於聯邦制嘅選舉人票唔平等，
咁有相似制度既聯合國係咪都唔平等？
不如改咗聯合國佢，應以人口最多嘅china同印度佔最多。

當日憎中共既, 個個想希拉莉贏.
無人諗過trump原來係癲

United 唔識解？

聯合國唔應該一國一票，應該用人口劃分

BTW, trump 就任之前, 參眾兩院聯合確認左個result
果陣joe biden仲係坐主席位

美國總統制聯邦政府既權力已經比好多議會制既直選領袖要多
州長,州議會都係一人一票(仲要堅人人平等)選出黎,何來直選總統=總統更多櫂力一說?

係65.8m 同 62.9m
少左個零，台灣人英文係咁上下。

其實的確美國咁大 個個州既經濟文化唔同
係唔應該就咁用一人一票計
你加州無咩農業 細州份農業為主
衍生出支持民主黨/共和黨政策
但加州人口多好多 咁民主黨咪好撚著數
一人一票計 選完之後食屎既係細州份
益曬某幾個大州 不利成個國家既發展

仆街有樣睇，同劉慧卿一樣樣
個選舉制度一向都係咁，保障大州份嘅利益，有乜好屌

你一提又諗起佢個豬樣

聯合國係邦聯
美國係聯邦
兩樣野跟本無可比性
如果聯合國係一個有實權既地球聯邦,全球各國都行同一種民主制度既
我都會支持一人一票普選地球聯邦總統

希拉里份人太西，得罪太多黨內人仕。

上面已經講左
選舉人票制無令小州被重視
只係令搖擺州被重視

侵既所謂MAGA,就係討好RUST BELT搖擺州既活化工業政策

我睇過一篇文話唔可以直接將選舉人票制度下嘅票理解成一人一票
因為絕對州份減少人投票嘅意慾，有因為贏硬而唔投嘅人，同時有因為輸硬而唔投嘅人

笑撚左
嬴得2%都叫大勝
真係屌你老母

金權政治就金權政治
選舉人票不嬲都俾人話係半民主

btw all in 侵

講真, 其實今次侵侵真係好危, 加埋宜家反侵潮

紅色係2016 共和嬴嘅區
藍色係2016 民主嬴嘅區
咁都比你希拉莉做「聯邦」政府總統就真係天無眼喇
不過呢個世界 九成人都係智障
一味見「人權」「女權」「黑人」「同性戀」「共和」「平等」
就上撚晒腦
呢啲人 其實先係連支那人都不如既缺乏批判思考垃圾

你講呢句嘢都有帶個前提，
啲細州分自己都可以帶個前提，
所以又返到去分豬肉既問題。

而家就係豬肉一早分好曬，
你要改咪再傾過，
打埋啲平等牌就真係嘥時間。

你用左單一制思維去思考聯邦制政府
聯邦係各州政府讓予部份自然權比聯邦政府
同時保留部份權力於州政府
聯邦政府理應係集各州之意志所組成
所以選舉人出現係根據各州之多數決的贏家
再計人口比例貢獻選舉人票比該聯邦候選人
作為 '各州意志的表達'，此為聯邦制的核心
如果單純行綜合多數決 將會出現多數人暴政
多人口的州意志凌駕少人口的州
咁咪變左少人口的州被統治 而非所謂的共同統治

總結美國唔係聯邦政府大曬
聯邦同州政府係咁高咁大 需要互相尊重
所以選舉人係需要的 不然細州係會被吞併的
呢個係founding fathers偉大的地方

邊有得咁計
人口少既選區面積咪大d囉

就咁睇民主黨輸得好

其實大部分內政野州政府唔肯既，聯邦政府想迫都迫唔到

聯邦同州政府係咁高咁大 需要互相尊重
呢句真係畫龍點晴
州政府同Fed Gov都係平等地位
仲有兩名參議員check and balance

唔打平等牌分豬肉點到我地D升斗小民分,
旨意D政客/獨裁者/大財團良心發現分返應得個份比你?
你有D咁既諗法咪等D收成期割你韮菜羅

有冇人覺得佢同系劉慧x好似樣

係，所以真普選雙普選都係嘥時間

選舉人係人哋立國個陣嘅共識
聯邦制就係好多個國家(州)交出部份主權成立一個聯邦政府
各州要平等先維持到聯邦制
如果只計人頭決定選舉結果，聯邦總統所有政策單方面益人多嘅大州都夠票贏大選，細州永遠俾人恰
各種選舉制度都有好有唔好
選舉人制度就係為咗平衡大州細州利益
當然有可能出現人頭贏但選舉人票輸

sor 講漏咗應該係所謂選票平等呢part
見到兩黨都冇啲咩人玩就知咩事

咁睇又如何

如果只鬥人多 , 啲人少嘅細州寧願退出聯邦

用香港選舉去比較美國選舉

美國都係一百年前先開始有女性投票權而件事與Trump係無關的。

係
所以如果係選「聯邦」政府總統的話
希拉利嬴先係極不公平既現象
明未?智障

公平 你當中國同日本有人一齊搞聯邦 一人一票日本一世都冇機會發聲

對唔住喎 香港更加唔會同共匪打人權平等 香港有美國牌
同共產黨講人權平等？再打多三十年啦

取巧偷走勝利

咪就係點睇都係傾向應該傻鳩侵嬴
明未

幾百年得兩三個總統係輸人頭贏州票 個制度根本冇你講得咁廢

諗起千王之王2000
張家輝三條A頭 同花順尾 贏8注
星爺同花順擺中間倒贏返2注

雖然局數係輸，但注數贏就得

怎麼才算贏巴塞？

咁一個VAR有7%機會黑哨既波算唔算黑哨?
(呢條片未計2016 ,計埋係4/45,7%)

輸埋票數咪無遺憾囉

修改憲法囉

都唔算係設計出來的結果?

本來就係由一班移民去到攪自治

慢慢變成合眾國

黑乜哨 你唔應該當州係一個行政區劃 每個州係State 國家 當韓國日本中國一齊搞聯邦 每個國家都肯犧牲一啲主權比中央 但每個國家既文化自我認同係冇變 所以你用一人一票制 韓日永世都唔駛投到自己鍾意既人

根本就公平 令細州份有聲可以出 睇吓美國中部啲人口密度先講
你大州份因為人口多而可以無視細州份嘅人意見
原來咁叫公平選舉 如果咁 細州份永遠係沙漠

拜登必勝

滿意未

其實美國前人都明呢個制度唔完美 所以當有新州加入美國時都會盡量重劃成差唔多size（你睇下中部啲州）加州咁大係因為美國西部之前係牛屎地方 德州就因為係前主權國家加入美國 美國有理由分割人國家 加上有啲州經濟差 人口不斷流動 所以咪出現左大州細州唔公平呢個議題

但依家左膠想廢2a

冇理由*

所以左膠好嬲好嬲

人多話曬事
咁全世界所有野由印度同中國決定
其他國家可以收皮

所以韓日咪唔會同中國搞聯邦羅
而且個analogy都錯,
中韓日不同文不同宗不同史,咁民族主義下一定係各為其主架啦
美國50個州同文同宗同史,係文化上有小異(講文化小異英格蘭細咁多都有啦)
,佢地個國家既文化自我認同就係"US of A"既文化自我認同,講國家佢地唔會話係"NYC", "NORCALI","DETROIT"咁計羅.

你話西部開拓時期你個說法就講得通
但係而家夏威夷成州都50年啦......

你正正講出左美國選舉制度既根源 就係美國人係咪仲係自己個州行先 我會覺得州應該先 所以我會支持保留

同樣係美國 早年有點樣先算係贏湖人系列
宜家就係點樣先算係贏民主黨系列

希拉莉支持拜登=支持戀童合法化

我覺得係州行先同EC無必然關係
成日擺FOUNDING FATHERS上枱個D
覺得一個1780年既人可以預見到一個50個州
成天都係係飛機,有FOX NEWS,INFO WARS既美國/

食屎啦民主黨
你地最撚反憲法既槍權同言論自由 學人講守規矩

我認同你講唔應該吹奏國父個part雖然我唔認同你立場 但睇得出你睇嗰啲典型美國左仔 我就覺得好似16年選舉咁嘅情況唔會成日出現所以我覺得冇問題

其實OBAMA年代槍管係比TRUMP年代要鬆.....

功能組別贏左就贏左

7%唔叫成日?事實上BUSH VS GORE個次已經係,20年兩次真係唔多?

八婆, 快啲去死啦
TRUMP WE TRUCT

我真心覺得冇問題 可能我右派

TRUST

人少的州往往係對整個國家都重要的州，好像啲農業的州。
糧食係國家的根本，或者啲資源的州。

United state of America 美利堅合眾國

重點係united state

所以我覺得反對選舉人個d似乎未讀過政治
其實唔難理解點解佢地咁反對選舉人
對佢地而言美國似乎係得單一實體 聯邦政府有say
所以所有美國人都係跟聯邦政府
聯邦之外一切都唔仲要
綜合多數決贏家唔係總統就係錯 就係冇民意授權

其實咁樣已經衝突左各州人於州政府之所剩權利
其次係選票不平等，一人一票睇落公平
但如果將呢種選票化作為以州為單位的法人實體
咁樣大州法人就會強於小州 已經係地緣不平等

唔知解釋到咁淺白佢地會唔會睇得明呢

歐盟一人一票既話德國佬就玩晒
雖然而家都係

你講嘅野理論上可行 實際上唔會出現
當候選人A行緊哩條路果陣 B一定會去爭
最後都係大家鬥數票

已經唔係左右既問題
而係當一個國家....
- 整體黎講係行WINNER TAKES ALL既選舉制度
但係20年內5次選舉有2次(即係40%!)普選票嬴既人做唔到總統

而最近呢個總統.....
-係由一個宣稱守衛傳統(宗教/自由/經濟)價值既政黨推舉既
-但係佢本人基本上係無道德底線
-係佢治下自由不斷被浸蝕
-經濟當關疫情事,咁當初係唔係佢無視疫情?
而且...
-佢講過既野基本上無樣做到
-佢話過佢前任既野差唔多樣樣都幾倍咁回力鏢落佢到
即使係咁.....
-佢都仲有四成幾支持率
-仲有機會靠到呢四成幾嬴
-而呢個國家整體黎講係行WINNER TAKES ALL既選舉制度?!

如果唔開名既,
你地會唔會覺得呢個國家,以致選舉制度出左好大問題?

咁如果係trump同林肯選 林肯贏左州票但輸左人票呢？
有冇人又會可憐trump明明贏左人票都冇得做總統？

香港比例代表制 保障本土細黨 / 獨立人士 反對權

你而家咪點左問題出黎
-點解一開始就要整個分人票同州票既制度?
你地覺得係因為我地左,所以人票輸就輸打嬴要
事件上係EC呢個制度其實就係過時而且FLAWED
我地想改等於睇波想有VAR一樣,
想成件事往好個方向改變之馬

你有睇波都應該知var有一點成日比人 就係佢太「準」 令足球變到網球咁斷斷續續 referee唔再靠自己決定一切 冇左個種ambiguities 上帝之手咁出名都係因為個判決咁controversial 我重點係呢種flaw既可以釀成大錯亦成就偉大
Tldr 選總統同賭錢一樣

唔會 因為佢地要永續五十票民主黨

真，可以避免多數人暴政（tyranny of the majority）
當時諗到咁周到嘅制度真係

咁到底係咪選舉人制度有問題
定選舉人制度下winner take all有問題
如果係前者就要廢除選舉人票 直接計人頭
如果係後者 就唔洗廢除選舉人票 只需要改winner take all變比例代表制
例如個州有10張選舉人票
4成投China Joe 6成投Trump
咁咪6張選舉人票入Trump 4張入拜登
而唔係10張入哂Trump
討論前要搞清楚選舉人制度有問題 定winner take all有問題 定both

因為每個州都係獨立行政 , 所以先 takes all , 呢個係基本原則

我都想屌鳩佢人地立國基礎 你拎來同人比

佢地唔明美國聯邦制同選舉制度的精粹，用香港呢個的認合直接投射落去美國就會咁

你見佢剩係提fox news, info war就知得啖笑啦
點解唔提埋cnn msnbc ?

其實係州自己決定佢個州嘅選舉人票係點分配
冇人話一定要winner take all
雖然50個州入面有48個州+華盛頓特區用winner take all

重有REP 同 SEN個設計都係一樣，真係佩服

想問下點樣係佢治下自由不斷被浸蝕

同埋香港功能組別差幾鳩遠，一條友可以有百幾票。
而且，重要係講緊有錢佬想的話，佢變1000000票出黎都重得，可比性係邊?

其實侵係講左既野基本上都有做

重有佢講過既野基本上無樣做到:

好似有分析寫過TRUMP 選舉承諾入面，有6成係做左/做緊
好似係選舉承諾做得比較多的總統黎

同埋最小佢真係起左美墨圍牆

你睇條友就知完全係跟埋D同溫層college group think kid 啦

應該完全未接觸/聽過另一邊既意見

選舉人票個Concept對小人數既州份黎講係好事
但真係唔明點解要嬴家全拿

單係失業率創新低已經收哂班左膠皮
之前跟本無人覺得侵會做到
佢係真真正正做到選舉誠諾讓美國再次強大
唔係好像班偽善左癌咁只係要畫面好睇

連侵侵做過咩都唔知，條友真係唔識架WOR

好想知侵侵有咩例子展示到佢係無道德底線
我剩係知有咩例子展示到佢做人有道德底線

BTW China Joe專搞人老婆/細佬女又算唔算係無道德底線

大佬呀你有冇讀過數學架
你自己開個 excel 黎計下
咁樣比例分既去到尾同只係計總票數會有相近結果
而去到最後蝕底既一定係細州，因為大家都去大州搶呀，係大州差幾個百份點就等於細州總人票數，我做咩要理細州

就好似 California 55 張，麻省十張
用同一個比例去計，我唔理 California 就拎兩成，出力搶就拎四成
用呢個比例計，出力係加州就搶多十一票，出力係麻省都係多兩票，咁梗係會集中資源去大州架啦

禁咗bump fire stock?

係， 任何人擁有bump stock都已經犯咗法
而且嗰陣民主共和兩黨同nra都開曬綠燈表示支持

例如一個住加州既共和黨支持者，佢就算投共和黨都冇用
因為佢果票會被代表

話佢冇做嘢嘅多數都淨係睇MSM唱衰侵嗰啲

多人支持唔代表冇侵蝕自由喎

咁民主黨又好似無試過贏選舉人票輸人頭既

見仁見智囉
經常批評特朗普侵蝕自由嘅左膠們 ，自己偏偏就係侵蝕自由嘅幕後黑手

除咗東西岸同主要城市之外 美國其他州份幾乎都係共和黨嘅票倉

有一部分左翼支持擁槍㗎

呢個左婆閪婆仲未退休？

左膠都應該明白槍桿子出政權呢個理念， 完全就係徹底貫徹指毛澤東思想為首嘅社會主義理論

係自由左翼
唔係毛/史個隻囉